公屋非長者單身申請 學生佔46%🏨😔😔

公屋申請截至今年9月底已達28.6萬宗，據悉房委會統計截至今年3月申請者分佈，發現今年新登記非長者單身申請，有多達46%以學生身份登記申請，較去年的40%多，整體非長者單身申請登記中30歲以下擁有大專或以上學歷的申請佔41%，較2012年的27%急增，但單身長者的入息中位數僅得2,500元，是2012年以來新低。

據了解，房委會完成2016年公屋申請者統計調查，訪問3,000個申請者，按今年3月底數據計算，配額及計分制申請者（即非長者單身申請）有13.4萬宗申請，申請者平均年齡為33歲，擁有大專或以上學歷的申請者由2012年的17%升至今年的27%，今年比例與去年相同。

但若只計算30歲以下、擁有大專或以上學歷的申請者則由2012年的27%大增至今年的41%，雖然較去年的43%輕微下跌，消息估計是與房委會去年剔除1.4萬宗「水份」申請個案有關。至於只計算新申請，學生申請者亦有上升，由去年佔40%升至今年佔46%，當中30歲以下更佔81%。而計分制下的申請者入息中位數則年年上升，由2012年的7,300元升至今年9,000元。

至於一般申請（包括家庭和長者一人申請）則有約15萬宗，平均申請年齡為47歲，每月入息中位數則為1.3萬元，自2012年以來均上升，但當中一人住戶入息中位數則有下跌，由2012年3,400元跌至今年2,500元，即申請的長者入息愈來愈低。資助房屋小組委員會成員郭偉强認為愈來愈多大學生申請公屋，反映香港樓價已超出市民負荷，政府應推出更多住屋措施協助青年家庭。